# RestAPI

## Описание

REST-сервис просмотра текущей зарплаты и даты следующего
повышения сотрудников. Из-за того, что такие данные очень важны и критичны, каждый
сотрудник может видеть только свою сумму. Для обеспечения безопасности,
реализован метод где по логину и паролю сотрудника будет выдан
секретный токен, который действует в течение определенного времени. Запрос
данных о зарплате выдается только при предъявлении валидного токена.

## Установка
1) Инициализация локального репозитория и копирование проекта
- Установите систему контроля версий `git` - *[Гайд по установке](https://git-scm.com/book/ru/v2/%D0%92%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%A3%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BA%D0%B0-Git)*
- Создайте папку командой `mkdir empty_repo` (вместо *empty_repo* ваше название)
- Инициализируйте репозиторий и скачайте проект 
```
git init 
git clone https://gitlab.com/bogdanbelenesku/restapi.git
```

2) Установка `Docker`
- Установите `Docker` - [Гайд по установке](https://docs.docker.com/engine/install/)

3) Настройки конфигурационных файлов
- В модуле `app` создайте файл с настройками базы данных 
```dotenv
db_name=company
db_host=localhost
db_port=5432
db_login=admin
db_password=admin
secret=noone_should_see_this
algorithm=HS256
token_live=время_жизни_токена
```
    Поменяйте время жизни токенов на ваше значение

4) Запуск приложения
- Создайте образ командой `docker-compose build .`
- Запустите приложение командой `docker-compose up -d`